Title: Nouveau mobilier à l’école de Loché-sur-Indrois

----

Datedepublication: 2023-12-01

----

Description: Depuis la rentrée des vacances de la Toussaint, du nouveau mobilier IA France  a été livré à l’école de Loché-sur-Indrois.

----

Contenu: [{"content":{"text":"<p>Depuis la rentrée des vacances de la Toussaint, du nouveau mobilier IA France a été livré à l’école de Loché-sur-Indrois.</p><p>Ce changement a été financé par TERRECOLE en tant qu’il correspond à l’axe “repenser les espaces” du projet.</p><p>L’objectif est de favoriser les apprentissages des élèves, de permettre de nouveaux usages pédagogiques et d’améliorer le confort des équipes pédagogiques.</p><p>Marina Fuseau, directrice de l’école de Loché-sur-Indrois nous fait part de son retour d’expérience depuis la livraison du nouveau mobilier.</p><p><strong>Depuis combien de temps le mobilier de votre classe n'avait pas été changé ?</strong></p><p><strong>Marina Fuseau :</strong> Lorsque je suis arrivée à Loché, les classes avaient encore leurs pupitres en bois. Les nostalgiques leur trouveront un certain charme mais c'était bien peu fonctionnel. Alors en 2003, ils ont été remplacés par des tables de bonne qualité, réglables en hauteur, avec un dispositif au pied de chaque table qui permettait de caler lorsque les lames du parquet ne sont pas bien ajustées, des crochets pour les cartables... On avait pris soin de bien réfléchir avant d'investir.  Mais l'année dernière, avec le glissement de la classe de CM au collège, j'ai récupéré le mobilier de la classe de CP-CE1 et là je suis revenue en arrière au niveau confort. C'était un peu décevant et surtout bancal, retour au système D pour limiter les désagréments.</p>"},"id":"6478ded1-8ff8-4df6-9e84-7a671ca0ef03","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["file://y9Z4bd8y5i5miCEy"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"3eee0c51-7c87-48f2-baac-d16bddc2f59c","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p><strong>Qu'est-ce qui a présidé les choix du nouveau mobilier ?</strong></p><p><strong>Marina Fuseau : </strong>J'ai tout de suite vu le potentiel qu'offrait le nouveau mobilier. Depuis de nombreuses années, j'étais tentée par différentes organisations de la classe, le travail en groupe est enrichissant pour les élèves, \"seul on va plus vite, mais à plusieurs on va plus loin!\". Mais pour autant, je ne souhaitais pas travailler tout le temps en îlot, car cette configuration ne convient pas à toutes les activités. En particulier, lorsque les élèves recopient des leçons, ou font un entraînement pour l'écriture, je trouve important qu'ils soient face au tableau, en particulier pour les élèves les plus fragiles. La disposition en îlots génère automatiquement plus de bavardage, or à certains moments, on a besoin de se concentrer. Alors qu'à d'autres moments, on a besoin d'échanger des idées et coopérer.</p>"},"id":"abc17ef9-f944-4eae-bc2c-0d7790389aea","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["file://zltO1kPLwfAFQIiw"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"d6a462c2-e1d1-4443-9c03-5245dab91c74","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p><strong>En quoi ce nouveau mobilier permet l'épanouissement et les apprentissages des élèves ?</strong></p><p><strong>Marina Fuseau :</strong> Pour commencer, on se sent bien dans cette classe ! C'est un détail, mais qui a son importance. C'est coloré, c'est vivant, cela plaît aux enfants. Je suppose qu'ils ne s'ennuient pas, les tables bougent à de nombreuses reprises, ils ne sont plus cantonnés à une seule et même table. Ils ne sont pas obligés d'être chaque jour, à côté du même camarade. Par contre, en contrepartie, ils ont leur casier individuel dans un meuble fait sur mesure, qu'ils ont personnalisé le jour de la rentrée. Lui, sera toujours à la même place tout au long de l'année, ainsi que le coffre pour les cartables et leur porte-manteau parce que c'est important qu'ils aient également des repères fixes, c'est plus rassurant.</p><p><strong>En quoi ce nouveau mobilier vous permet en tant qu'enseignante de tester de nouvelles pratiques pédagogiques ?</strong></p><p><strong>Marina Fuseau :</strong> Le mobilier est léger, extrêmement flexible et donc je ne suis  plus tributaire de l'agencement de la classe mais au contraire c'est devenu un paramètre pour faciliter l'organisation et la gestion du groupe.  C'est le mobilier qui s'adapte aux objectifs des séances de travail avec les élèves au même titre qu'on anticipe le matériel qui sera nécessaire pour le bon déroulement de la séquence.</p>"},"id":"bada9c01-f814-40c9-a514-7c8195488255","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["file://ezsiwKPFfMd45Kcz"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"ea15eaad-72e8-4626-b0d1-b09830ef1056","isHidden":false,"type":"image"}]

----

Uuid: LATeXrHKGa9X4IXB